北京「武漢肺炎」患者痊癒出院！醫曝關鍵：給予中藥治療

記者黃君瀚／綜合報導

中國大陸「武漢肺炎」（2019新型冠狀病毒，2019-nCOv）疫情大擴散，感染人數直線上升。不過現在傳來好消息，中國中央電視台（CCTV）新聞報導指出，北京市有位男性確診感染者，經過一段時間的中藥治療和對症治療，今（25）日已經痊癒出院。

「央視新聞」官方微博25日中午貼出一則好消息，提到北京市有位住在大興區的男患者今日痊癒出院。1月8日，他從湖北返家後出現發熱、頭痛、無力、咳嗽等症狀，隨後轉入北京地壇醫院隔離治療，經中國疾病預防控制中心檢測發現是新型冠狀病毒陽性，再由專家組會診確診為新型冠狀病毒感染肺炎。

北京男患者住院後，醫生依照治療程序給予「中藥治療」和「對症治療」，病情好轉，體溫逐漸恢復正常，連續監測呼吸道分泌物病毒核酸陰性，符合中國大陸製定的出院標準。截至目前為止，北京已累積有2位新型肺炎病人痊癒出院。

消息一出大陸網友相當振奮，紛紛對中藥療法畫重點，「中藥真頂」、「中藥牛逼」、「是不是兩例都是地壇醫院中藥+對症治療治的？這麼厲害」、「希望大家不要再盲目中藥黑了」、「看到中藥治療，難道我大中醫要崛起」、「北京地壇醫院採用中醫療法治療新型肺炎，沒有副作用，迅速痊癒出院！壯哉，我大中醫！」

原文網址: 北京「武漢肺炎」患者痊癒出院！ 醫曝關鍵：給予中藥治療 | ETtoday大陸 |

中藥：蝙蝠屎

得兩名就壯哉

照下個肺先講

最好就全個支那都信哂依啲on9野
解藥開發放緩死多啲人

不過中藥我諗佢地自己都唔信啦

信唔信西醫係個人喜好，無必要跟風

嘩 呢鋪真係後果自負

符合支那製定的出院標準

係，睇咩醫生都係後果自負
所以要小心選擇

葵涌石籬七點幾 有狗濫捕咗四個後生仔！

雖然信中醫
但大陸新聞我唔信

咁就靜觀其變，睇定d

其實係靠自己好返

係咪打飛機打到傻咗
點都要賣花讚花香

到時份報告點寫個細胞機制？

用中藥治療
咁咩藥材呀
講出黎解決個危機呀麻

照左CXR先有討論空間

唔同病情，用藥唔同
唔好信咩藥可以醫到所有人
真係要睇中醫師

無錯，希望多D資料

支持支那人全用中醫巫術醫肺炎

d病人應該好快自然死亡

中醫 係全世界 最好醫術
西醫 冇乜用嫁